<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>233</title>
    <link href="/2021/04/08/233-1/"/>
    <url>/2021/04/08/233-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>舞台剧α</title>
    <link href="/2021/04/08/%E8%88%9E%E5%8F%B0%E5%89%A7%CE%B1/"/>
    <url>/2021/04/08/%E8%88%9E%E5%8F%B0%E5%89%A7%CE%B1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>噢天，太吓人了。</p><p>我刚刚杀人了</p><p>朋友和我说，图书馆的学术报告厅在排练一场话剧，我是导演，要我去看。</p><p>我就去了，我到了图书馆一楼，看见一个红色的门，上面写着“HELL”</p><p>我进去了，找到了一个舒适的位置左下</p><p>舞台上有三个人，一个穿着盔甲带着王冠，他是个英雄。</p><p>一个穿着燕尾服，林肯式的高筒礼帽，金丝的单边眼镜，他是个富翁</p><p>一个衣衫褴褛，蓬头垢面，脚上带着镣铐，他是个奴隶。</p><p>舞台的中间还有一个雕塑。</p><p>你肯定想象不到那个雕塑有多美，真的太美了，我不曾在大理石上见过如此真实的质感，那是个女神，她一只手高举着圣剑，身体的轮廓在妙曼的轻纱下简直是美妙绝伦。如果那个女神是真的，我一定会上去触碰她，亲吻她。但她只是个雕塑。</p><p>朋友说我是导演，我坐在舞台第一排的中间，演员们都在望着我。</p><p>于是我就说：开始。</p><p>好戏开场了</p><p>演员们各就各位，帷幕拉开，音乐响起。</p><p>那个女神最先说话了，这个雕塑说，这三个人都是有罪之人，现在这里就是地狱。但是你们有一个机会，那就是取悦我，讨得我的欢心，你们才可能解脱。这个是我的仆人，我的代理人，你们可以尽情地对她做任何事，直到我欢愉为止。说罢，一个穿着白袍，的少女从幕后走到舞台上。</p><p>富翁率先走上前，对着少女，他说，你看，我是多么的富有啊，少女，爱上我吧，我会让你变得幸运。我会让你享受世间最为美好的生活。</p><p>但是少女没有说话。</p><p>那英雄上前推开富翁，英雄说，少女你看我，我走到的地方到处是战争和胜利，爱上我吧，我会让你沐浴荣光，跟着我吧，我会让你享受到快乐！</p><p>但是少女没有说话</p><p>最后是那个奴隶，奴隶说，少女，你变成女神的模样吧！</p><p>于是少女就变成了女神的模样</p><p>奴隶说，少女，与我交欢吧！</p><p>于是两人便在舞台上交欢</p><p>少女问他感觉如何，他说非常的舒服，但是他作为奴隶，还有一个要求，他希望能得到彻底的满足。</p><p>他让少女穿上了他的破烂衣服，在脸上黏上了假胡子。少女变成了奴隶的好友。</p><p>于是奴隶靠近了她，拍了拍她的背，用那种男人间开黄腔的语气说道，你猜怎么了，我刚刚和女神做了爱！</p><p>少女笑了，女神也笑了</p><p>这个人是多么的可怜啊，他最希望满足的，是去寻求他人的认可和关注，他的欲望不是纯粹是自己的，是与别人相连接的，对他人的欲望，被他人欲望的欲望，对他人欲望的东西的欲望，在这个奴隶身上显现的淋漓尽致。</p><p>奴隶对着英雄和富翁嘲笑，看呐！我取悦了女神。看呐！我要离开这个地狱了。</p><p>英雄和富翁慌了，他们也有欲望，他们要求生，他们不想进地狱。嫉妒和愤恨都成了人性欲望的构成。</p><p>个体总是在对低限度的需求他人的关注与认可，他人的欲望甚至成为了我的欲望，父母、恋人想要我成为的样子，最终变成了我想要变成的样子。当我的欲望与他人的欲望发生了冲突的时候，他人就危险了。</p><p>英雄和富翁冲了上去，对奴隶拳打脚踢，他们不敢相信，一个奴隶居然能解脱，他只是个奴隶啊！这个奴隶低俗又野蛮，凭什么能让他解脱！</p><p>我在台下呼喊，我说，剧本不是这样的！剧本不是这样的！你们不应该打他！</p><p>我也在哭泣，台上的人与台下的我，我们都是破坏与他人关系的罪魁祸首。我也冲了上去。</p><p>奴隶已经死了，女孩趴在地上奄奄一息，又被一脚踢死。舞台上满是鲜血，奴隶的血顺着舞台流出了学术报告厅。我听见了外面的人在尖叫。</p><p>我冲了上去，我取下了女神手中的圣剑，向英雄和富翁挥砍。我回头看观众席，发现满是人群，他们在欢呼，台下有我的好友们。</p><p>他们高呼：导演!你排了一部好戏啊！让这个戏有个圆满的结局吧！</p><p>在那一刻，我很在意他人的眼光，他人的赞美与期待，是我的动力与目标。</p><p>我杀人了</p><p>我把英雄和富翁都杀了。舞台红色的幕布落下，全剧终。</p><p>掌声 欢呼声 我的名字 响彻云霄。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>文学</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-随想</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>另一栋日升之屋</title>
    <link href="/2021/02/11/%E5%8F%A6%E4%B8%80%E6%A0%8B%E6%97%A5%E5%8D%87%E4%B9%8B%E5%B1%8B/"/>
    <url>/2021/02/11/%E5%8F%A6%E4%B8%80%E6%A0%8B%E6%97%A5%E5%8D%87%E4%B9%8B%E5%B1%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#Another house of the rising sun</p><h2 id="作者：斯拉维克"><a href="#作者：斯拉维克" class="headerlink" title="作者：斯拉维克"></a>作者：斯拉维克</h2><p>   There is a house in New Shanghai<br>   在新上海有一间房子<br>   They call the Rising Sun<br>   人们叫它“日升之屋”<br>   And it’s been the ruin of many a poor boy<br>   许多穷人的孩子都在这被毁掉<br>   Oh Marx I know I’m one<br>   哦马克思，我就是其中一个<br>   My mother was a tailor, She sewed my tunic suit<br>   我的母亲是个裁缝，是她缝制了我的中山装<br>   My father is a businessman<br>   我的父亲是个商人<br>   Live in New Shanghai<br>   住在新上海<br>   Now the only thing The business needs<br>   现在，他的生意唯一需要的<br>   Is the blood of workers like me<br>   是我们这些工人们的鲜血<br>   And the only time he’s satisfied<br>   他唯一感到满足的时候<br>   Is when he’s getting rich<br>   是当他更富有的时候<br>   Oh mother, tell your children<br>   哦母亲，告诉你的孩子<br>   Not to do what I have done<br>   别步入我的后尘<br>   Spend your lives for New Shanghai<br>   为了新上海付出你们的生命<br>   In the House of the Rising Sun<br>   在那“日升之屋”<br>   Well, I got one foot on the platform<br>   我一脚踏在月台<br>   The other foot on the train<br>   另一脚踏在火车上<br>   I’m goin’ back to New Shanghai<br>   我正要回到新上海<br>   To wear that ball and chain<br>   回去戴上脚铐与锁链<br>   Well, there is a house in New Shanghai<br>   是的，在新上海有一间房子<br>   They call the Rising Sun<br>   人们叫它“日升之屋<br>   And it’s been the ruin of many a poor boy<br>   许多穷人的孩子都在这被毁掉<br>   Oh Mao, I know I’m one<br>   哦李德胜，我就是其中一个</p><p>   <img src="https://i.loli.net/2021/02/11/DuEGt8Ai6Klmpnb.jpg" alt="New Shanghai"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>音乐</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-歌曲</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
